'Adaptability','Adaptabilité','Powers up moves of the same type as the Pokémon.','Augmente la puissance des attaques de même type que le Pokémon.'
'Aftermath','Boom Final','Damages the attacker if it contacts the Pokémon with a finishing hit.','Si le Pokémon est mis K.O. par une attaque directe, il inflige des dégâts à l’attaquant avant de s’évanouir.'
'Air Lock','Air Lock','Eliminates the effects of weather.','Annule tous les effets de la météo.'
'Anger Point','Colérique','The Pokémon is angered when it takes a critical hit, and that maxes its Attack stat.','Monte l’attaque au max après un coup critique.'
'Anticipation','Anticipation','The Pokémon can sense an opposing Pokémon’s dangerous moves.','Le Pokémon devine si l’adversaire connaît une capacité dangereuse pour lui.'
'Arena Trap','Piège Sable','Prevents opposing Pokémon from fleeing.','Empêche l’ennemi de s’enfuir.'
'Bad Dreams','Mauvais Rêve','Reduces the HP of sleeping opposing Pokémon.','Inflige des dégâts aux ennemis endormis.'
'Battle Armor','Armurbaston','Hard armor protects the Pokémon from critical hits.','Le Pokémon est protégé des coups critiques par une solide carapace.'
'Big Pecks','Cœur de Coq','Protects the Pokémon from Defense-lowering effects.','Empêche les capacités adverses de baisser la Défense.'
'Blaze','Brasier','Powers up Fire-type moves when the Pokémon’s HP is low.','Augmente la puissance des capacités de type Feu du Pokémon quand il a perdu une certaine quantité de PV.'
'Cacophony','Cacophonie','Avoids sound-based moves.','Évite les attaques sonores.'
'Chlorophyll','Chlorophylle','Boosts the Pokémon’s Speed stat in harsh sunlight.','Augmente la Vitesse du Pokémon s’il y a du soleil.'
'Clear Body','Corps Sain','Prevents other Pokémon’s moves or Abilities from lowering the Pokémon’s stats','Empêche les stats du Pokémon de baisser à cause d’une capacité ou d’un talent.'
'Cloud Nine','Ciel Gris','Eliminates the effects of weather.','Annule tous les effets liés à la météo.'
'Color Change','Déguisement','The Pokémon’s type becomes the type of the move used on it.','Lorsque le Pokémon est touché par une capacité, il prend le type de celle-ci.'
'Compoundeyes','Œil Composé','The Pokémon’s compound eyes boost its accuracy.','Augmente la précision du Pokémon.'
'Cute Charm','Joli Sourire','Contact with the Pokémon may cause infatuation.','Peut séduire l’attaquant lorsque le Pokémon subit une attaque directe.'
'Damp','Moiteur','Prevents the use of explosive moves, such as Self-Destruct, by dampening its surroundings.','Empêche les combattants de s’autodétruire'
'Defiant','Acharné','Boosts the Pokémon’s Attack stat sharply when its stats are lowered.','Augmente beaucoup l’Attaque du Pokémon quand ses stats baissent.'
'Download','Télécharge','Compares an opposing Pokémon’s Defense and Sp. Def stats before raising its own Attack or Sp. Atk stat—whichever will be more effective.','Le Pokémon compare la Défense et la Défense Spéciale de l’adversaire et augmente son Attaque ou son Attaque Spéciale en conséquence.'
'Drizzle','Crachin','The Pokémon makes it rain when it enters a battle.','Le Pokémon invoque la pluie quand il entre au combat.'
'Drought','Sécheresse','Turns the sunlight harsh when the Pokémon enters a battle.','Le soleil se met à briller quand ce Pokémon rejoint le combat.'
'Dry Skin','Peau Sèche','Restores HP in rain or when hit by Water-type moves. Reduces HP in harsh sunlight, and increases the damage received from Fire-type moves.','Le Pokémon regagne des PV sous la pluie ou s’il est touché par une capacité Eau, mais il déteste les capacités Feu ou quand le soleil brille.'
'Early Bird','Matinal','The Pokémon awakens from sleep twice as fast as other Pokémon.','Le Pokémon se réveille deux fois plus rapidement que les autres.'
'Effect Spore','Pose Spore','Contact with the Pokémon may inflict poison, sleep, or paralysis on its attacker.','Peut paralyser, empoisonner ou endormir l’attaquant lorsque le Pokémon subit une attaque directe'
'Filter','Filtre','Reduces the power of supereffective attacks taken.','Réduit les dégâts subis lorsque le Pokémon est touché par une capacité super efficace.'
'Flame Body','Corps Ardent','Contact with the Pokémon may burn the attacker.','Peut brûler l’attaquant lorsque le Pokémon subit une attaque directe.'
'Flash Fire','Torche','Powers up the Pokémon’s Fire-type moves if it’s hit by one.','Lorsque le Pokémon est touché par une capacité de type Feu, ses propres capacités Feu sont renforcées.'
'Flower Gift','Don Floral','Boosts the Attack and Sp. Def stats of itself and allies in harsh sunlight.','Augmente l’Attaque et la Défense Spéciale du Pokémon et de ses alliés lorsque le soleil brille.'
'Forecast','Météo','The Pokémon transforms with the weather to change its type to Water, Fire, or Ice.','Le Pokémon prend le type Eau, Feu ou Glace en fonction de la météo.'
'Forewarn','Prédiction','When it enters a battle, the Pokémon can tell one of the moves an opposing Pokémon has.','Révèle l’une des capacités de l’ennemi quand le combat commence.'
'Frisk','Fouille','When it enters a battle, the Pokémon can check an opposing Pokémon’s held item.','Permet de connaître l’objet tenu par l’ennemi quand le combat commence.'
'Gluttony','Gloutonnerie','Makes the Pokémon eat a held Berry when its HP drops to half or less, which is sooner than usual.','Permet d’utiliser plus rapidement une Baie tenue.'
'Guts','Cran','It’s so gutsy that having a status condition boosts the Pokémon’s Attack stat.','Augmente l’Attaque du Pokémon s’il est affecté par une altération de statut.'
'Heatproof','Ignifuge','The heatproof body of the Pokémon halves the damage from Fire-type moves that hit it.','Diminue de moitié les dégâts infligés au Pokémon par les capacités de type Feu.'
'Honey Gather','Cherche Miel','The Pokémon may gather Honey after a battle.','Le Pokémon peut parfois trouver du Miel après un combat.'
'Huge Power','Coloforce','Doubles the Pokémon’s Attack stat.','Double l’Attaque du Pokémon.'
'Hustle','Agitation','Boosts the Attack stat, but lowers accuracy.','Améliore l’Attaque du Pokémon, mais diminue la Précision.'
'Hydration','Hydratation','Heals status conditions if it’s raining.','Soigne les altérations de statut du Pokémon quand il pleut.'
'Hyper Cutter','Hyper Cutter','The Pokémon’s proud of its powerful pincers. They prevent other Pokémon from lowering its Attack stat.','Empêche la réduction de l’Attaque'
'Ice Body','Corps Gel','The Pokémon gradually regains HP in a hailstorm.','Régénère les PV du Pokémon lors des tempêtes de grêle.'
'Illuminate','Lumiattirance','Raises the likelihood of meeting wild Pokémon by illuminating the surroundings.','Augmente les rencontres avec Pokémon sauvages.'
'Illusion','Illusion','Comes out disguised as the Pokémon in the party’s last spot.','Prend l’apparence du dernier Pokémon de l’équipe'
'Immunity','Vaccin','The immune system of the Pokémon prevents it from getting poisoned.','Le Pokémon est naturellement immunisé contre toute forme de poison.'
'Inner Focus','Attention','The Pokémon’s intensely focused, and that protects the Pokémon from flinching.','Empêche le Pokémon d’avoir peur.'
'Insomnia','Insomnia','The Pokémon is suffering from insomnia and cannot fall asleep.','Le Pokémon est incapable de dormir.'
'Intimidate','Intimidation','The Pokémon intimidates opposing Pokémon upon entering battle, lowering their Attack stat.','Baisse l’Attaque ennemie.'
'Iron Fist','Poing de Fer','Powers up punching moves.','Augmente la puissance des capacités coups de poing.'
'Keen Eye','Regard Vif','Keen eyes prevent other Pokémon from lowering this Pokémon’s accuracy.','Empêche le Pokémon de perdre en précision.'
'Klutz','Maladresse','The Pokémon can’t use any held items.','Le Pokémon ne peut utiliser aucun objet tenu.'
'Leaf Guard','Feuille Garde','Prevents status conditions in harsh sunlight.','Empêche les problèmes de statut au soleil.'
'Levitate','Lévitation','By floating in the air, the Pokémon receives full immunity to all Ground-type moves.','Immunise contre toutes les capacités de type Sol.'
'Lightning Rod','Paratonnerre','The Pokémon draws in all Electric-type moves. Instead of being hit by Electric-type moves, it boosts its Sp. Atk.','Attire et neutralise les attaques Électrik et monte l’Atq. Spé.'
'Limber','Échauffement','Its limber body protects the Pokémon from paralysis.','Protège le Pokémon de la paralysie.'
'Liquid Ooze','Suintement','The oozed liquid has a strong stench, which damages attackers using any draining move.','Blesse les pokémons qui tentent de voler ses PV.'
'Magic Guard','Garde Magik','The Pokémon only takes damage from attacks.','Seule une attaque physique peut blesser le Pokémon'
'Magma Armor','Armumagma','The Pokémon is covered with hot magma, which prevents the Pokémon from becoming frozen.','Protège le Pokémon contre le gel.'
'Magnet Pull','Magnépiège','Prevents Steel-type Pokémon from escaping using its magnetic force.','Empêche les Pokémon Acier de fuir.'
'Marvel Scale','Ecaille spéciale','The Pokémon’s marvelous scales boost the Defense stat if it has a status condition.','Augmente la Défense s’il y a un problème de statut.'
'Minus','Moins','Boosts the Sp. Atk stat of the Pokémon if an ally with the Plus or Minus Ability is also in battle.','L’Attaque Spéciale du Pokémon augmente si un Pokémon allié a le talent Moins ou Plus.'
'Mold Breaker','Brise Moule','Moves can be used on the target regardless of its Abilities.','Le Pokémon ignore les talents adverses qui auraient un effet sur ses capacités.'
'Motor Drive','Motorisé','Boosts its Speed stat if hit by an Electric-type move instead of taking damage.','Si le Pokémon est touché par une capacité Électrik, il ne subit aucun dégât et sa Vitesse augmente.'
'Moxie','Impudence','The Pokémon shows moxie, and that boosts the Attack stat after knocking out any Pokémon.','Monte l’Attaque quand il met un ennemi K.O.'
'Multitype','Multi-type','Changes the Pokémon’s type to match the Plate or Z-Crystal it holds.','Modifie le type en fonction de la Plaque tenue.'
'Natural Cure','Médic Nature','All status conditions heal when the Pokémon switches out.','Quitter le combat soigne les problèmes de statut.'
'No Guard','Annule Garde','The Pokémon employs no-guard tactics to ensure incoming and outgoing attacks always land.','Les capacités du Pokémon et de l’ennemi touchent à coup sûr.'
'Normalize','Normalise','All the Pokémon’s moves become Normal type. The power of those moves is boosted a little.','Toutes les capacités sont de type Normal.'
'Oblivious','Benêt','The Pokémon is oblivious, and that keeps it from being infatuated or falling for taunts.','Immunise le Pokémon contre l’attraction ou la provocation.'
'Overgrow','Engrais','Powers up Grass-type moves when the Pokémon’s HP is low.','Augmente la puissance des capacités de type Plante du Pokémon quand il a perdu une certaine quantité de PV.'
'Own Tempo','Tempo Perso','This Pokémon has its own tempo, and that prevents it from becoming confused.','Empêche la confusion.'
'Pickup','Ramassage','The Pokémon may pick up the item an opposing Pokémon sused during a battle. It may pick up items outside of battle, too.','Permet parfois au Pokémon de ramasser des objets.'
'Plus','Plus','Boosts the Sp. Atk stat of the Pokémon if an ally with the Plus or Minus Ability is also in battle.','L’Attaque Spéciale du Pokémon augmente si un Pokémon allié a le talent Moins ou Plus.'
'Poison Heal','Soin Poison','Restores HP if the Pokémon is poisoned instead of losing HP.','Restaure des PV si le Pokémon est empoisonné.'
'Poison Point','Point Poison','Contact with the Pokémon may poison the attacker.','Peut empoisonner l’attaquant lorsque le Pokémon subit une attaque directe.'
'Pressure','Pression','By putting pressure on the opposing Pokémon, it raises their PP usage.','Force l’ennemi à dépenser plus de PP.'
'Pure Power','Force Pure','Using its pure power, the Pokémon doubles its Attack stat.','Augmente l’Attaque du Pokémon.'
'Quick Feet','Pied Véloce','Boosts the Speed stat if the Pokémon has a status condition.','Augmente la Vitesse du Pokémon en cas d’altération de statut.'
'Rain Dish','Cuvette','The Pokémon gradually regains HP in rain.','Le Pokémon récupère progressivement des PV lorsqu’il pleut.'
'Reckless','Téméraire','Powers up moves that have recoil damage.','Booste les capacités ayant des dégâts de contrecoups.'
'Rivalry','Rivalité','Becomes competitive and deals more damage to Pokémon of the same gender, but deals less to Pokémon of the opposite gender.','Augmente l’Attaque si l’ennemi est du même sexe.'
'Rock Head','Tête de Roc','Protects the Pokémon from recoil damage.','Protège le Pokémon des dégâts de contrecoups.'
'Rough Skin','Peau Dure','This Pokémon inflicts damage with its rough skin to the attacker on contact.','Blesse l’attaquant lorsque le Pokémon subit une attaque directe.'
'Run Away','Fuite','Enables a sure getaway from wild Pokémon.','Permet de fuir n’importe quel Pokémon sauvage.'
'Sand Stream','Sable Volant','The Pokémon summons a sandstorm when it enters a battle.','Le Pokémon invoque une tempête de sable quand il entre au combat.'
'Sand Veil','Voile Sable','Boosts the Pokémon’s evasiveness in a sandstorm.','Augmente l’Esquive du Pokémon lors des tempêtes de sable.'
'Scrappy','Querelleur','The Pokémon can hit Ghost-type Pokémon with Normal- and Fighting-type moves.','Les capacités Normal et Combat touchent les Pokémon Spectre.'
'Serene Grac','Sérénité','Boosts the likelihood of additional effects occurring when attacking.','Augmente les chances d’infliger des effets additionnels'
'Shadow Tag','Marque Ombre','This Pokémon steps on the opposing Pokémon’s shadow to prevent it from escaping.','Empêche la fuite ennemie.'
'Shed Skin','Mue','The Pokémon may heal its own status conditions by shedding its skin.','Le Pokémon soigne parfois ses problèmes de statut.'
'Sheer Force','Sans Limite','Removes additional effects to increase the power of moves when attacking.','Frappe plus fort mais annule les effets cumulés.'
'Shell Armor','Coque Armure','A hard shell protects the Pokémon from critical hits','Le Pokémon est protégé des coups critiques.'
'Shield Dust','Écran Poudre','This Pokémon’s dust blocks the additional effects of attacks taken.','Annule les effets cumulés d’une attaque ennemie.'
'Simple','Simple','The stat changes the Pokémon receives are doubled.','Les variations de stats sont deux fois plus importantes pour le Pokémon.'
'Skill Link','Multi-Coups','Maximizes the number of times multistrike moves hit.','Les capacités pouvant frapper plusieurs fois frappent toujours le nombre maximum de coups.'
'Slow Start','Début Calme','For five turns, the Pokémon’s Attack and Speed stats are halved.','Divise la Vitesse et l’Attaque du Pokémon par deux pendant les cinq premiers tours du combat.'
'Sniper','Sniper','Powers up moves if they become critical hits when attacking.','Augmente la puissance des coups critiques.'
'Snow Cloak','Rideau Neige','Boosts evasiveness in a hailstorm.','Augmente l’Esquive durant les tempêtes de grêle.'
'Snow Warning','Alerte Neige','The Pokémon summons a hailstorm when it enters a battle.','Déclenche une tempête de grêle quand le Pokémon entre au combat.'
'Solar Power','Force Soleil','Boosts the Sp. Atk stat in harsh sunlight, but HP decreases every turn.','Quand le soleil brille, l’Attaque Spéciale du Pokémon augmente mais il perd des PV à chaque tour.'
'Solid Rock','Solide Roc','Reduces the power of supereffective attacks taken.','Réduit les dégâts subis lorsque le Pokémon est touché par une capacité super efficace.'
'Soundproof','Anti-Bruit','Soundproofing gives the Pokémon full immunity to all sound-based moves.','Protège de toutes les capacités sonores.'
'Speed Boost','Turbo','Its Speed stat is boosted every turn.','La Vitesse du Pokémon augmente à chaque tour.'
'Stall','Frein','The Pokémon moves after all other Pokémon do.O','Le Pokémon utilise toujours sa capacité en dernier.'
'Static','Statik','The Pokémon is charged with static electricity, so contact with it may cause paralysis.','Un contact avec le Pokémon peut paralyser.'
'Steadfast','Impassible','The Pokémon’s determination boosts the Speed stat each time the Pokémon flinches.','Augmente la Vitesse du Pokémon quand il a peur.'
'Stench','Puanteur','By releasing stench when attacking, this Pokémon may cause the target to flinch.','La puanteur peut effrayer l’adversaire et repousse les Pokémons sauvages'
'Sticky Hold','Glue','Items held by the Pokémon are stuck fast and cannot be removed by other Pokémon.','Protège le Pokémon contre le vol d’objets.'
'Storm Drain','Lavabo','Draws in all Water-type moves. Instead of being hit by Water-type moves, it boosts its Sp. Atk.','Attire et neutralise les attaques Eau, et monte l’Attaque Spéciale.'
'Sturdy','Fermeté','It cannot be knocked out with one hit. One-hit KO moves cannot knock it out, either.','Protège des capacités mettant K.O. en un coup.'
'Suction Cups','Ventouse','This Pokémon uses suction cups to stay in one spot to negate all moves and items that force switching out.','Annule les capacités ou objets qui font changer de Pokémon.'
'Super Luck','Chanceux','The Pokémon is so lucky that the critical-hit ratios of its moves are boosted.','Augmente les chances de coup critique.'
'Swarm','Essaim','Powers up Bug-type moves when the Pokémon’s HP is low.','Augmente la puissance des capacités de type Insecte du Pokémon quand il a perdu une certaine quantité de PV.'
'Swift Swim','Glissade','Boosts the Pokémon’s Speed stat in rain.','Augmente la Vitesse du Pokémon s’il pleut.'
'Synchronize','Synchro','The attacker will receive the same status condition if it inflicts a burn, poison, or paralysis to the Pokémon.','Transmet brûlure, paralysie ou poison au Pokémon qui l’a infligé.'
'Tangled Feet','Pieds Confus','Raises evasiveness if the Pokémon is confused.','Augmente l’esquive si le Pokémon est confus.'
'Technician','Technicien','Powers up the Pokémon’s weaker moves.','Augmente la puissance des capacités les plus faibles.'
'Teravolt','Téra-Voltage','Moves can be used on the target regardless of its Abilities.','Les talents adverses ne bloquent pas ses capacités.'
'Thick Fat','Isograisse','The Pokémon is protected by a layer of thick fat, which halves the damage taken from Fire- and Ice-type moves.','Augmente la résistance aux capacités Feu et Glace.'
'Tinted Lens','Lentiteintée','The Pokémon can use not very effective moves to deal regular damage.','Permet aux capacités pas très efficaces d’infliger un peu plus de dégâts.'
'Torrent','Torrent','Powers up Water-type moves when the Pokémon’s HP is low.','Augmente la puissance des capacités de type Eau du Pokémon quand il a perdu une certaine quantité de PV'
'Trace','Calque','When it enters a battle, the Pokémon copies an opposing Pokémon’s Ability.','Imite le talent de l’ennemi.'
'Truant','Absentéisme','The Pokémon can’t use a move if it had used a move on the previous turn.','Le Pokémon ne frappe qu’un tour sur deux.'
'Turboblaze','TurboBrasier','Moves can be used on the target regardless of its Abilities.','Les talents adverses ne bloquent pas ses capacités.'
'Unaware','Inconscient','When attacking, the Pokémon ignores the target Pokémon’s stat changes.','Ignore les changements de stats de l’ennemi.'
'Unburden','Délestage','Boosts the Speed stat if the Pokémon’s held item is used or lost.','Augmente la Vitesse du Pokémon s’il perd ou utilise l’objet qu’il tenait au début du combat.'
'Vital Spirit','Esprit Vital','The Pokémon is full of vitality, and that prevents it from falling asleep.','Empêche le Pokémon de s’endormir.'
'Volt Absorb','Absorb Volt','Restores HP if hit by an Electric-type move instead of taking damage.','Récupère des PV si touché par une capacité Électrique.'
'Water Absorb','Absorb Eau','Restores HP if hit by a Water-type move instead of taking damage.','Récupère des PV si touché par une capacité Eau.'
'Water Veil','Ignifu-Voile','The Pokémon is covered with a water veil, which prevents the Pokémon from getting a burn.','Empêche les brûlures.'
'White Smoke','Écran Fumée','The Pokémon is protected by its white smoke, which prevents other Pokémon from lowering its stats.O','Empêche les stats du Pokémon de baisser.'
'Wonder Guard','Garde Mystik','Its mysterious power only lets supereffective moves hit the Pokémon.','Seules les capacités super efficaces l’atteignent.'
'Analytic','Analyste','Boosts move power when the Pokémon moves last.','Si le Pokémon frappe en dernier durant le tour, la puissance de son attaque est augmentée de 30%.'
'Contrary','Contestation','Makes stat changes have an opposite effect.','Inverse les effets des attaques modifiant les statistiques.'
'Cursed Body','Corps Maudit','May disable a move used on the Pokémon.','Toute attaque portée par l’adversaire a 30% de chance de s’entraver.'
'Defeatist','Défaitiste','Halves the Pokémon’s Attack and Sp. Atk stats when its HP becomes half or less.','Divise par deux l’attaque et l’attaque spéciale du Pokémon s’il a moins de la moitié de ses PV totaux.'
'Flare Boost','Rage Brûlure','Powers up special attacks when the Pokémon is burned.','Augmente l’attaque spéciale du Pokémon de 50% en cas de brûlure.'
'Friend Guard','Garde Amie','Reduces damage done to allies.','Réduire de 25% les dégâts infligés aux alliés en Combat Double ou triple.'
'Harvest','Récolte','May create another Berry after one is used.','Une baie consommée par le Pokémon a 50% de chances d’être récupérée à la fin de chaque tour.'
'Healer','Cœur Soin','Sometimes heals an ally’s status condition.','À la fin de chaque tour, le Pokémon a 30% de chance de guérir ses alliés d’une altération d’état en Combat Double ou triple.'
'Heavy Metal','Heavy Metal','Doubles the Pokémon’s weight.','Double la masse du Pokémon.'
'Imposter','Imposteur','The Pokémon transforms itself into the Pokémon it’s facing.O','Le Pokémon entrant en combat prend automatiquement l’apparence du Pokémon adverse.'
'Infiltrator','Infiltration','Passes through the opposing Pokémon’s barrier, substitute, and the like and strikes.','Empêche les attaques de protection adverses tels que Protection ou Mur Lumière de fonctionner. N’influe pas sur Détection et Abri.'
'Iron Barbs','Épine de Fer','Inflicts damage on the attacker upon contact with iron barbs.','Retire 1/8ème de ses PV à l’adversaire lorsque celui-ci porte une attaque physique.'
'Justified','Cœur Noble','Being hit by a Dark-type move boosts the Attack stat of the Pokémon, for justice.','Si le Pokémon est touché par une attaque de type Ténèbres, son attaque augmente d’un niveau.'
'Light Metal','Light Metal','Halves the Pokémon’s weight.','Divise par deux la masse du Pokémon.'
'Magic Bounce','Miroir Magik','Reflects status moves instead of getting hit by them.','Retourne les attaques de statut contre l’adversaire.'
'Moody','Lunatique','Raises one stat sharply and lowers another every turn.','Aléatoirement, à la fin de chaque tour, une statistique du Pokémon augmente de deux niveaux, et une autre baisse d’un niveau (précision et esquive comprises).'
'Multiscale','Multiécaille','Reduces the amount of damage the Pokémon takes while its HP is full.','Si le Pokémon possède 100% de ses PV, alors les dégâts infligés par l’adversaire sont divisés par deux.'
'Mummy','Momie','Contact with the Pokémon changes the attacker’s Ability to Mummy.','Si le Pokémon subit une attaque de contact, le talent de l’adversaire devient Momie. Ce talent est sans effet en lui-même.'
'Overcoat','Envelocape','Protects the Pokémon from things like sand, hail, and powder.','Immunise contre les dégâts causés par la grêle et les tempêtes de sable.'
'Pickpocket','Pickpocket','Steals an item from an attacker that made direct contact.','Si le Pokémon subit une attaque physique, il récupère l’objet tenu par son adversaire.'
'Poison Touch','Toxitouche','May poison a target when the Pokémon makes contact.','Peut empoisonner l’adversaire après lui avoir porté une attaque physique.'
'Prankster','Farceur','Gives priority to a status move.','ugmente la priorité des attaques de statut d’un niveau.'
'Rattled','Phobique','Dark-, Ghost-, and Bug-type moves scare the Pokémon and boost its Speed stat.','Si le Pokémon est touché par une attaque de type Insecte, Spectre ou Ténèbres, sa vitesse augmente d’un niveau.'
'Regenerator','Régé-Force','Restores a little HP when withdrawn from battle.','Restaure 1/3 des PV totaux si le Pokémon est retiré du combat.'
'Sand Force','Force Sable','Boosts the power of Rock-, Ground-, and Steel-type moves in a sandstorm.','Lors d’une tempête de sable, la puissance des attaques de type Acier, Roche et Sol augmente de 30 %.'
'Sand Rush','Baigne Sable','Boosts the Pokémon’s Speed stat in a sandstorm.','Double la Vitesse du Pokémon lors d’une tempête de sable. Immunise contre les dégâts de la tempête.'
'Sap Sipper','Herbivore','Boosts the Attack stat if hit by a Grass-type move instead of taking damage.','Statistiques : Si le Pokémon est touché par une attaque de type Plante, son attaque augmente d’un niveau.'
'Telepathy','Télépathe','Anticipates an ally’s attack and dodges it.','Anticipe et évite les attaques des alliés en Combat Double ou triple.'
'Teravolt','Téra-Voltage','Moves can be used on the target regardless of its Abilities.','Peut toucher un Pokémon adverse malgré son talent.'
'Toxic Boost','Rage Poison','Powers up physical attacks when the Pokémon is poisoned.','Augmente l’attaque du Pokémon de 50% en cas d’empoisonnement.'
'Unnerve','Tension','Unnerves opposing Pokémon and makes them unable to eat Berries.','Empêche l’adversaire de consommer sa baie.'
'Victory Star','Victorieux','Boosts the accuracy of its allies and itself.','Monte de 10% la précision des alliés en Combat Double ou triple.'
'Weak Armor','Armurouillée','Physical attacks to the Pokémon lower its Defense stat but sharply raise its Speed stat.','Le Pokémon touché par une attaque physique voit sa défense diminuée d’un niveau et sa vitesse augmentée d’un niveau.'
'Wonder Skin','Peau Miracle','Makes status moves more likely to miss','50% de chance de faire échouer les attaques de statut portées par l’adversaire.'
'Zen Mode','Mode Transe','Changes the Pokémon’s shape when HP is half or less.','Le Pokémon change de forme et modifie la répartition de ses statistiques lorsque ses PV sont inférieurs à 50%.'
'Aroma Veil','Aroma-Voile','Protects itself and its allies from attacks that limit their move choices.','Protège les Pokémon alliés des capacités ayant un effet sur l’état mental tels que Attraction ou Tourmente.'
'Aura Break','Aura Inversée','The effects of Aura Abilities are reversed to lower the power of affected moves.','Inverse les effets des talents Aura.'
'Bulletproof','Pare-Balles','Protects the Pokémon from some ball and bomb moves.','Protège contre les capacités balles et bombes, par exemple Balle Graine ou Canon Graine.'
'Cheek Pouch','Bajoues','Restores HP as well when the Pokémon eats a Berry.','Lorsque le Pokémon mange une Baie, il obtient ses effets et regagne des PV en plus.'
'Competitive','Battant','Boosts the Sp. Atk stat sharply when a stat is lowered.','Augmente l’Attaque Spéciale par deux niveaux lorsque n’importe quelle stat est baissée par un Pokémon adverse.'
'Dark Aura','Aura Ténébreuse','Powers up each Pokémon’s Dark-type moves.','Augmente la puissance des attaques de type Ténèbres des Pokémon présents sur le terrain.'
'Delta Stream','Souffle Delta','The Pokémon changes the weather to eliminate all of the Flying type’s weaknesses.','Annule tout effet de climat, même Mer Primaire et Terre Finale. Annule les faiblesses du type Vol.'
'Desolate Land','Terre Finale','The Pokémon changes the weather to nullify Water-type attacks.','Crée un temps ensoleillé ne pouvant être annulé par capacité ou talent tant que le Pokémon est en jeu. Annule toutes les capacités de type Eau.'
'Fairy Aura','Aura Féérique','Powers up each Pokémon’s Fairy-type moves.','Augmente la puissance des attaques de type Fée des Pokémon présents sur le terrain.'
'Flower Veil','Flora-Voile','Ally Grass-type Pokémon are protected from status conditions and the lowering of their stats.','Empêche la diminution des statistiques des alliés de type Plante par les Pokémon adverses.'
'Fur Coat','Toison Épaisse','Halves the damage from physical moves.','Divise par deux les dégâts reçus lors d’une attaque physique.'
'Gale Wings','Ailes Bourrasques','Gives priority to Flying-type moves when the Pokémon’s HP is full.','Augmente la priorité des capacités de type Vol.'
'Gooey','Poisseux','Contact with the Pokémon lowers the attacker’s Speed stat.','Baisse la Vitesse des Pokémon qui touchent ce Pokémon avec une attaque directe.'
'Grass Pelt','Toison Herbue','Boosts the Pokémon’s Defense stat on Grassy Terrain.','Augmente la Défense lorsque Champ Herbu est en vigueur.'
'Magician','Magicien','The Pokémon steals the held item of a Pokémon it hits with a move.','Vole l’objet d’une cible après l’avoir touché avec une attaque directe.'
'Mega Launcher','Méga Blaster','Powers up aura and pulse moves.','Un Pokémon doté de ce talent verra la puissance de ses capacités d’aura augmentée.'
'Parental Bond','Amour Filial','Parent and child each attacks.','Permet au lanceur de porter deux coups par tour au lieu d’un, le deuxième coup fera deux fois moins de dégâts que le premier.'
'Pixilate','Peau Féérique','Normal-type moves become Fairy-type moves. The power of those moves is boosted a little.','Transforme les capacités de type Normal en type Fée et augmente leur puissance de 30%.'
'Primordial Sea','Mer Primaire','The Pokémon changes the weather to nullify Fire-type attacks.','Fait tomber une Pluie ne pouvant être annulée par capacité ou talent tant que le Pokémon est en jeu. Annule toutes les capacités de type Feu.'
'Protean','Protéen','Changes the Pokémon’s type to the type of the move it’s about to use.','Change le type du Pokémon en celui de toute capacité qu’il utilise.'
'Refrigerate','Peau Gelée','Normal-type moves become Ice-type moves. The power of those moves is boosted a little.','Transforme les capacités de type Normal en type Glace et augmente leur puissance de 30%.'
'Stance Change','Déclic Tactique','The Pokémon changes its form to Blade Forme when it uses an attack move and changes to Shield Forme when it uses King’s Shield.','Change la forme du Pokémon selon le combat.'
'Strong Jaw','Prognathe','The Pokémon’s strong jaw boosts the power of its biting moves.','Augmente la puissance des attaques à base de morsures.'
'Sweet Veil','Gluco-Voile','Prevents itself and ally Pokémon from falling asleep.','Empêche les Pokémon alliés de s’endormir.'
'Symbiosis','Symbiose','The Pokémon passes its item to an ally that has used up an item.','Passe un objet tenu à un Pokémon allié lorsque l’allié utilise son objet.'
'Tough Claws','Griffe Dure','Powers up moves that make direct contact.','Augmente d’un tiers la puissance des attaques directes.'
'Battery','Batterie','Powers up ally Pokémon’s special moves.','Augmente la puissance des capacités spéciales des alliés.'
'Battle Bond','Synergie','Defeating an opposing Pokémon strengthens the Pokémon’s bond with its Trainer, and it becomes Ash-Greninja. Water Shuriken gets more powerful.','Le Pokémon change de forme et la puissance de l’attaque Sheauriken augmente après avoir mis K.O. un Pokémon adverse.'
'Beast Boost','Boost Chimère','The Pokémon boosts its most proficient stat each time it knocks out a Pokémon.','Augmente la stat la plus élevée du Pokémon quand il met K.O. un autre Pokémon.'
'Berserk','Dracolère','Boosts the Pokémon’s Sp. Atk stat when it takes a hit that causes its HP to become half or less.','Augmente l’Attaque Spéciale du Pokémon lorsqu’il perd plus de la moitié de ses PV.'
'Comatose','Hypersommeil','It’s always drowsing and will never wake up. It can attack without waking up.','Empêche de subir toute altération de statut autres que le sommeil.'
'Corrosion','Corrosion','The Pokémon can poison the target even if it’s a Steel or Poison type.','Permet d’empoisonner n’importe quel Pokémon quel que soit son type.'
'Dancer','Danseuse','When another Pokémon uses a dance move, it can use a dance move following it regardless of its Speed.','Le Pokémon reproduit les capacités de danse de l’adversaire.'
'Dazzling','Corps Coloré','Surprises the opposing Pokémon, making it unable to attack using priority moves.','Empêche l’adversaire d’utiliser des attaques de priorité.'
'Disguise','Fantômasque','Once per battle, the shroud that covers the Pokémon can protect it from an attack.','Le premier coup porté au lanceur est absorbé par le déguisement.'
'Electric Surge','Créa-Élec','Turns the ground into Electric Terrain when the Pokémon enters a battle.','Pose un Champ Électrifié qui augmente la puissance des attaques Électrik et empêche le sommeil.'
'Emergency Exit','Repli Tactique','The Pokémon, sensing danger, switches out when its HP becomes half or less.','Fuit le combat ou échange sa place avec un autre Pokémon de l’équipe si le Pokémon perd plus de la moitié de ses PV.'
'Fluffy','Boule de Poils','Halves the damage taken from moves that make direct contact, but doubles that of Fire-type moves.','Divise par 2 les dégâts des capacités directes mais les multiplie par 2 si elles sont de type Feu.'
'Full Metal Body','Métallo-Garde','Prevents other Pokémon’s moves or Abilities from lowering the Pokémon’s stats.','Empêche la réduction de statistiques imposées par l’adversaire (que ce soit par capacités ou talents).'
'Galvanize','Peau Électrique','Normal-type moves become Electric-type moves. The power of those moves is boosted a little.','Transforme les capacités de type Normal en type Électrik et augmente leur puissance de 20%'
'Grassy Surge','Créa-Herbe','Turns the ground into Grassy Terrain when the Pokémon enters a battle.','Pose un Champ Herbu qui restaure 1/16 des PV max.'
'Innards Out','Expuls’Organes','Damages the attacker landing the finishing hit by the amount equal to its last HP.','Inflige des dégâts équivalents aux PV restants avant le coup de grâce.'
'Liquid Voice','Hydrata-Son','All sound-based moves become Water-type moves.','Toutes les attaques sonores du Pokémon prennent le type Eau.'
'Long Reach','Longue Portée','The Pokémon uses its moves without making contact with the target.','Toutes les capacités du Pokémon sont considérées comme sans contact.'
'Merciless','Cruauté','The Pokémon’s attacks become critical hits if the target is poisoned.','Inflige toujours des coups critiques à un ennemi empoisonné.'
'Misty Surge','Créa-Brume','Turns the ground into Misty Terrain when the Pokémon enters a battle.','Pose un Champ Brumeux qui diminue la puissance des attaques Dragon et empêche les altérations de statuts.'
'Neuroforce','Cérébro-Force','Powers up moves that are super effective.','Augmente la puissance des capacités super efficaces.'
'Power Construct','Rassemblement','Other Cells gather to aid when its HP becomes half or less. Then the Pokémon changes its form to Complete Forme.','Lorsque Zygarde possède moins de la moitié de ses PV, il peut accéder à la Forme Parfaite.'
'Power of Alchemy','Osmose','The Pokémon copies the Ability of a defeated ally.','Obtient le Talent du Pokémon allié tombé K.O.'
'Prism Armor','Prisme-Armure','Reduces the power of supereffective attacks taken.','Réduit de 1/4 les dégâts subis lorsque le Pokémon est touché par une capacité super efficace.'
'Psychic Surge','Créa-Psy','Turns the ground into Psychic Terrain when the Pokémon enters a battle.','Pose un champ psychique qui bloque toute attaque de priorité.'
'Queenly Majesty','Prestance Royale','Its majesty pressures the opposing Pokémon, making it unable to attack using priority moves.','Empêche l’adversaire d’utiliser des attaques de priorité.'
'Receiver','Receveur','The Pokémon copies the Ability of a defeated ally.','Obtient le Talent du Pokémon allié tombé K.O.'
'RKS System','Système Alpha','Changes the Pokémon’s type to match the memory disc it holds.','Permet de changer de type selon l’objet tenu.'
'Schooling','Banc','When it has a lot of HP, the Pokémon forms a powerful school. It stops schooling when its HP is low.','Permet de changer de forme (sous certaines conditions).'
'Shadow Shield','Spectro-Bouclier','Reduces the amount of damage the Pokémon takes while its HP is full.','Réduit les dégâts infligés par une capacité si les PV sont au maximum.'
'Shields Down','Bouclier-Carcan','When its HP becomes half or less, the Pokémon’s shell breaks and it becomes aggressive.','Confère une bonne défense et protège des altérations de statuts tant que les PV sont au-dessus de la moitié.'
'Soul-Heart','Animacœur','Boosts its Sp. Atk stat every time a Pokémon faints.','Augmente l’Attaque Spéciale lorsqu’un Pokémon est mis hors combat.'
'Stakeout','Filature','Doubles the damage dealt to the target’s replacement if the target switches out.','Inflige le double de dégâts aux Pokémon arrivant au milieu d’un combat.'
'Stamina','Endurance','Boosts the Defense stat when hit by an attack.','Augmente la Défense lorsque le Pokémon est touché par une attaque.'
'Steelworker','Expert Acier','Powers up Steel-type moves.','Augmente la puissance des capacités de type Acier.'
'Surge Surfer','Surf Caudal','Doubles the Pokémon’s Speed stat on Electric Terrain.','Double la vitesse du Pokémon lorsqu’il y a un Champ Électrifié.'
'Tangling Hair','Mèche Rebelle','Contact with the Pokémon lowers the attacker’s Speed stat.','Baisse la Vitesse de l’attaquant lorsque le Pokémon subit une attaque directe.'
'Triage','Prioguérison','Gives priority to a healing move.','Donne la priorité aux capacités de soin.'
'Water Bubble','Aquabulle','Lowers the power of Fire-type moves done to the Pokémon and prevents the Pokémon from getting a burn.','Réduit la puissance des capacités Feu subies, immunise contre les brûlures et double la puissance des capacités Eau'
'Water Compaction','Sable Humide','Boosts the Pokémon’s Defense stat sharply when hit by a Water-type move.','Augmente la défense du Pokémon de deux crans s’il est touché par une attaque de type Eau.'
'Wimp Out','Escampette','The Pokémon cowardly switches out when its HP becomes half or less.','Force la fuite ou le switch si le Pokémon perd plus de la moitié de ses PV.'
